Certainly! Here are 10 HTML/CSS quiz questions with answer options and the correct answers:

Question 1:
What does HTML stand for?
- a) Hyper Text Markup Language
- b) High Technology Modern Language
- c) Hyper Transfer Markup Language
- d) Hyperlink and Text Markup Language

Answer: a) Hyper Text Markup Language

Question 2:
Which HTML tag is used to define an external stylesheet?
- a) "&lt;css&gt;"
- b) "&lt;style&gt;"
- c) "&lt;link&gt;"
- d) "&lt;stylesheet&gt;"

Answer: c) "&lt;link&gt;"

Question 3:
How can you include an external CSS file in an HTML document?
- a) "&lt;style src="styles.css"&gt;"
- b) "&lt;link href="styles.css"&gt;"
- c) "&lt;style link="styles.css"&gt;"
- d) "&lt;stylesheet src="styles.css"&gt;"

Answer: b) "&lt;link href="styles.css"&gt;

Question 4:
Which CSS property is used to set the text color of an element?
- a) "text-color"
- b) "color"
- c) "text-style"
- d) "font-color"

Answer: b) "color"

Question 5:
What does CSS stand for?
- a) Cascading Style Script
- b) Creative Style Sheet
- c) Computer Style Sheet
- d) Cascading Style Sheet

Answer: d) Cascading Style Sheet

Question 6:
Which HTML tag is used to create an ordered list?
- a) "&lt;ol&gt;"
- b) "&lt;ul&gt;"
- c) "&lt;li&gt;"
- d) "&lt;list&gt;"

Answer: a) "&lt;ol&gt;"

Question 7:
In CSS, which property is used to control the space between elements?
- a) "margin"
- b) "padding"
- c) "spacing"
- d) "border"

Answer: b) "padding"

Question 8:
Which CSS property is used to make text bold?
- a) "font-weight"
- b) "text-weight"
- c) "bold-text"
- d) "font-bold"

Answer: a) "font-weight"

Question 9:
Which HTML tag is used to create a hyperlink?
- a) "&lt;link&gt;"
- b) "&lt;href&gt;"
- c) "&lt;a&gt;"
- d) "&lt;url&gt;"

Answer: c) "&lt;a&gt;"

Question 10:
Which CSS property is used to specify the type of cursor to be displayed when hovering over an element?
- a) "cursor-type"
- b) "pointer"
- c) "mouse-cursor"
- d) "cursor"

Answer: d) "cursor"