
      1. What is the correct way to include an external JavaScript file in HTML?
      
      a) &lt;script src='script.js'&gt;&lt;/script&gt;
      b) &lt;js src='script.js'&gt;&lt;/js&gt;
      c) &lt;link rel='javascript' href='script.js'&gt;
      d) &lt;include script='script.js'&gt;
    

    
      2. What will the following code output: console.log(typeof [1, 2, 3]);
      
      a) number
      b) object
      c) array
      d) undefined
  

    
      3. Which function is used to parse a JSON string?
      
      a) parseJSON()
      b) JSON.parse()
      c) fromJSON()
      d) parse()
    

    
      4. What is the purpose of the `let` keyword in JavaScript?
      
      a) Declare a constant variable
      b) Declare a block-scoped variable
      c) Declare a global variable
      d) Declare a function
    

    
      5. How do you check if a variable is not equal to a specific value in JavaScript?
      
      a) x =! 5
      b) x !== 5
      c) x ==! 5
      d) x !=== 5
    

    
      6. What is the output of the following code: console.log(2 + '2' - 1);
      
      a) 3
      b) '22'
      c) 21
      d) NaN
    

    
      7. Which of the following is the correct way to create a function in JavaScript?
      
      a) function: myFunction() {}
      b) func myFunction() {}
      c) function myFunction() {}
      d) create function myFunction() {}
    

    
      8. What does the '===' operator do in JavaScript?
      
      a) Checks for equality and type
      b) Checks for equality only
      c) Checks for type only
      d) Converts the right-hand side to a number
    

    
      9. What is the purpose of the `break` statement in a switch statement?
      
      a) Terminates the switch statement
      b) Skips the current case and moves to the next
      c) Jumps to a specific case label
      d) Exits the current loop
    

    
      10. What is the purpose of the `window` object in the browser environment?
      
      a) Represents the current HTML document
      b) Represents the browser window
      c) Represents a DOM element
      d) Represents the JavaScript engine
    

Answers:
q1: 'a',
q2: 'b',
q3: 'b',
q4: 'b',
q5: 'b',
q6: 'c',
q7: 'c',
q8: 'a',
q9: 'a',
q10: 'b',